中共權貴白手套「知得太多」 肖建華坦白不能從寬

2018年10月01日

中共權貴白手套「知得太多」
肖建華坦白不能從寬

【權鬥風暴】

【本報訊】中證監前副主席姚剛因受賄、內幕交易罪，上周五在河北被判監18年，再度引發外界對「明天系」控制人肖建華案的關注。有報道指當局或以「操縱股市及期貨市場、代表機構行賄」兩罪起訴肖。本報獲悉肖的問題比這兩罪嚴重，至少涉充當「政要白手套」、「財閥干政」及「金融政變」3宗政治罪。肖被押回內地後坦白招供，換取從寬處罰，但因他掌握太多中共高層貪腐內幕，即便能走出監牢，恐亦難重見天日。

早在2014年初，《壹週刊》就在中環四季酒店拍攝到肖建華在酒店戶外活動的片段，並埋身訪問他。肖建華當時笑稱：「我是一個喜歡讀書的人，不太參與政治。」豈料三年後的2017年1月27日農曆年卅晚，「不太參與政治」的肖建華就被內地公安從其長期租住的四季酒店綁架回內地「配合調查」；而原因據悉全部關乎內地政治！

「性生活頻繁致腎虛」

明鏡網創辦人何頻近日引內地消息透露，現年46歲的肖建華被關在上海附近一個軍方招待所調查，由解放軍看守。當局對肖建華很關照，不但吃的好，還給他配備醫生。何頻引述消息指肖建華身體虛弱，「就是腎虛，因為性生活太頻繁，縱欲過度」，又指肖很配合調查，「問甚麼答甚麼，要甚麼交代甚麼；特別是跟權貴家族關係，一五一十全抖出來，都是頂級人物，不是常委就是政治局委員，現任的前任的都有」。

據指，因肖建華交代的中共頂層人物太多，連中紀委書記趙樂際都不知怎麼辦。「除非習近平為政治鬥爭需要，決定對某個政治局委員或常委動手，否則只能不了了之」，何頻指當局調查了肖建華一年多，對其交代的問題只採取了兩個動作：一是查處時任國務委員兼國務院秘書長楊晶，楊是肖交代出來的副國級官員，當年主政內蒙古時對肖的事業大力支持，楊從中獲利；二是肢解明天系的財富。

消息指，因肖建華做中南海政要家族「金手指」範圍廣、程度深，而且跨派系，黨政軍皆涉，被拘查後令習近平掌握了不少前任及現任政壇大佬家族涉違紀違法的材料，這些材料成為習近平控制對手、不讓他們「說三道四」的武器。某種程度上，肖建華的口供保證了習近平主導於去年10月召開的十九大排除不利因素、順利召開。十九大是習搭建自己的管治班子、為習思想樹碑立傳的里程碑。

十九大定局後，當局依「政治問題經濟手段解決」傳統，對被拘查的問題富豪包括肖建華等「依法處理」。分析認為，當局擬以較輕的「操縱股市及期貨市場、代表機構行賄」兩罪起訴肖建華，是有可能的，但肖作為滲透中南海的金融大鱷，掌握如此多高層權貴家族秘密，即便日後能活着走出監獄，但想繼續享受以前的自由陽光生活，恐怕難矣！

拉攏習家人遭下令整治

消息指，習近平、王岐山在十九大前搞「封口行動」，是肖建華出事的三大原因之一，也是過去兩年眾多中國富豪出事的原因。2014年6月肖建華接受《紐約時報》訪問時，曝光其手下公司曾出資1,500萬元人民幣（約1,710萬港元），收購習胞姊齊橋橋（跟母姓）和姐夫鄧家貴持有的秦川大地投資公司50%股權。肖還拉攏習夫人彭麗媛的弟弟彭磊「埋堆」；消息指習大怒，下令「好好治一治這些掮客」。
肖建華涉嫌第二宗罪是「財閥干政」。

自江澤民時代開始，中國富豪在政壇漸成氣候，他們與權貴沆瀣一氣互為利用，介入或干預地方甚至中央政務或人事安排等。山西首富、煤老闆張新明被稱為山西「地下組織部長」就是例證。肖如何「干政」暫時未知，但他被拿下顯然與此有關。

消息指，十九大前被當局「封口」者，還有安邦前董事長、鄧小平的前外孫女婿吳小暉、大連萬達集團董事長王健林、上海復星集團董事長郭廣昌、阿里巴巴主席馬雲等；這些富豪所擁財富的背後，都有中共權貴政要家人的身影。後幾位被「談話」後表態站隊，「堅決配合黨中央」，轉趨低調，故獲當局赦免追究，馬雲則選擇提前退休。

肖建華第三宗罪是涉2015年中國股災。2015年初，滬深兩地股市開始持續上升，逐漸出現所謂「國家牛市」的瘋狂上漲乃至失控現象，但6月15日開始，兩地股市全面暴跌，雖然政府投入萬億元救市，兩地股市仍暴跌不已，股市市值蒸發約5萬億美元（約39萬億港元），甚至衝擊全球金融市場。

公安部介入調查，發現中信證券、海通證券、國信證券這三大券商幫助境外機構做空 ，中證監副主席姚剛等則充當內鬼。當局視事件為「金融政變」，是黨內倒習勢力的陰謀。當時肖手握超過800億元人民幣（約912億港元）的調度實力，當局認定他與股災有關，擬以「操縱股市及期貨市場」罪名起訴肖，即源於此。

《南華早報》日前披露，肖建華被軟禁在蘇州某賓館，案件將在上海受審。據報肖先後寫信給習近平等中共領導人求饒，又以月前被判監18年的吳小暉為例，對自己「破壞國家利益」感到悔恨，盼從輕發落。經一年多軟禁，由於受精神折磨，肖建華暴瘦20公斤，滿頭白髮。

下一則
下一則
旗下明天系多宗交易叫停

旗下明天系多宗交易叫停

放售Grand Austin無人吼

由於跨黨派 冇五毛敢出黎講野

幫支那狗既下場

叫親建華都會無好下場

維尼下台應該比死更慘，真係產晒敵對勢力

往死裡打

仲要肖建華8964果時已經幫党做野，無功都有勞啦